% Dados sobre o Trabalho

\titulo{Desenvolvimento de um Controlador Programável de Arquitetura Aberta Baseado em ARM}
\autor{Lucas Nunes de Lima}
\local{Leopoldina, Minas Gerais}
\data{Janeiro de 2015}

\newcommand{\cefetmg}{Centro Federal de Educação Tecnológica de Minas Gerais}
\newcommand{\curso}{Engenharia de Controle e Automação}

\newcommand{\palavraum}{Sistemas Embarcados}
\newcommand{\palavradois}{ARM}
\newcommand{\palavratres}{Modbus}
\newcommand{\palavraquatro}{Processos Industriais}
\newcommand{\palavracinco}{CLP}

\newcommand{\palavraumeng}{Embedded Systems}
\newcommand{\palavradoiseng}{ARM}
\newcommand{\palavratreseng}{Modbus}
\newcommand{\palavraquatroeng}{Industrial Processes}
\newcommand{\palavracincoeng}{PLC}

\orientador{Lindolpho Oliveira de Araújo Jr, D. Sc.}
\newcommand{\nomeorientador}{Lindolpho Oliveira de Araújo Jr}
\newcommand{\professorconvum}{Fabiano Pereira Bhering, M. Sc.}
\newcommand{\professorconvdois}{Luis Claudio Gambôa Lopes, D. Sc.}
\newcommand{\professorconvtres}{Christien Lana Rachid, M. Sc.}

\instituicao
{
    Centro Federal de Educação Tecnológica de Minas Gerais -- CEFET-MG
    \par
    Campus Leopoldina
    \par
    Engenharia de Controle e Automação
}

\tipotrabalho{Trabalho de Conclusão de Curso}

\preambulo
{
    Trabalho de Conclusão de Curso submetida à banca examinadora instituída pelo Centro Federal de Educação Tecnológica de Minas Gerais como parte dos requisitos necessários para a obtenção do grau de Engenheiro de Controle e Automação.
}
